El araguaney 

Es, desde el año 1948, el Árbol Nacional de Venezuela y una de las especies más extendidas en la geografía nacional; muy característico por sus flores de color amarillo. 
Es un árbol mediano que crece en tierras cálidas entre los 400 y 1100 metros de altitud. Logra resistir los suelos pobres en carga orgánica y los climas desfavorables, aunque no puede desarrollarse en áreas pantanosas; de igual forma, su floración ocurre en la época de sequía, entre febrero y marzo, siempre que disponga de mucha luz solar. 
Si bien la explotación del araguaney está restringido, su excepcional belleza lo hace atractivo para trabajos artesanales y por su madera de larga duración es muy cotizado en labores de ebanistería y de carpintería. 
